警界短訊流傳新指令 禁染髮、蒲吧、遲到等 警隊中人憂惹反彈

警務人員紀律問題近來備受關注。有警務人員近日收到短訊，指警隊不同部門均有新指示，要求警員不准遲到、不准染髮、不准在區內酒吧飲酒、取消早餐時間等，有短訊更指近日警隊需要「極度小心」，因為一些傳媒渴望找到警隊更多錯處。

本報收到多個警隊流傳的短訊，分別指西九龍總區指揮官及助理處長（刑事）下令，對警員的紀律有新要求。

短訊指，西九總區要求警員不准在區內酒吧飲酒，注重儀容，包括不准染髮、男同事不准戴耳環，要求槍要放槍房等，並指即日起嚴厲執行。

另外，刑事總部亦要求警員不准遲到，取消早餐時間，包括不准在飯堂吃早餐。另一英文短訊，相信是上級寫給下級的信，內容指希望大家明白現時是艱難時期，警隊正處於公眾焦點，在沒有其他選擇下，需要採取相應措施。

信件要求警務人員向下屬解釋及作安撫，「我們需要小心謹慎，極度警覺，因我相信一些傳媒渴望找到（警隊）更多錯處。」（Please explain and comfort your troops we have to play safe with extreme cautious （caution）as I believe some media have been hungry to look for more faults.）該信又要求警員不論當更或休班，首要都是避免所有可避免的錯。

有前線警員及資深警官均向本報表示，收到有關短訊，但未有收到正式指令。有警員指現時警隊人心惶惶，擔心日後會否連去廁所時間都要規管，會惹起反彈。

有警官關注取消早餐時間的新指令是否適用於警務處長，並關注是否需要取消警務處長盧偉聰上場後，為收集警隊「民意」而增設與警員吃早餐的「早點有你」環節。

本報就相關流傳短訊內容向警方查詢，警方回覆時表示，警隊非常重視人員的紀律及操守，亦要求人員不論在當值或休班時均須恪守警隊的行為守則及價值觀。

少少野都捱唔住 米都無得乞

比兩萬幾蚊起薪養班廢柴

紀律部隊無紀律 垃圾

警狗唔管唔得

突登出信就知呢班仆街平時係幾有紀律啦

全民捉佢地錯處

原來以前比遲到 紀律部隊 名大於實

返工時食早餐 vs 食完早餐先返工

比錢警犬上班時食早餐？ 咁咪又少左巡邏時間，工作時數少左

呀sir 做野唔洗你教

講咁多把撚咩，監警會都監唔到警，市民投訴又吹班黑警唔脹，個個當差以為自己大撚晒使撚理紀律咩

呀SIR食野唔洗你教

即係以前係可以奉指遲到？

做狗係咁架啦

嘩屌
大部分要見客既工都唔俾染髮穿環架啦
遲到更加唔使講

原來黑警平時無王管,仲話紀律部隊

不准遲到、不准染髮、不准在區內酒吧飲酒。

呀sir叫雞唔洗你教

仲以為有乜特別

反了反了

屌你老母，有冇見過當兵染髮

on9……而家你休班警問題關遲到、染髮、在區內酒吧飲酒乜事呀

呀sir做野唔洗你教

新指令？
仲以為基本嘢嚟

十幾年前 佢地返工係填薄仔寫返工時間
話說有位暑期工唔生性 八點半返工 寫左八點半落薄 結果下面十幾個人都係八點半返工

警界短訊流傳新指令：似返個警察

屌你原來呢d唔係應份架？同按章工作一樣咁on9

你講笑定講真

中學生都知準時係基本要求啦

𡃁仔：大佬點分邊啲喺差佬啊 ？
大佬：冇染頭個啲就喺 ！

原本平時已經遲開到,打私人工早比人炒左,難怪咁多人鳩衡做黑警

得閒打下黃絲,叫下免費雞,得閒休下班,hea下hea幾皮一個月

其實都好合理

休班繼續犯罪

依加當值都犯緊

97前係有指定邊間去得，邊間唔去得
依家就間間都去，bar fight次次都關休班警事

兩萬幾蚊人工唔比染髮又真係谷鳩氣既

有d差佬髮型同mk仔人樣

大年初一同警犬拜下年先：[n] [n]

4千幾蚊請個大學生賓賓做錯野都鬧得，點解幾萬蚊請你班那埋文盲偽進"公僕"鳩錯唔撚屌得呀仆街？？？？

[3n] [3n] [3n]

毅進仔都唔7做
到時真係腥港人做治港

偽進狗唔做犬仲有乜好做？？？咁高學歷做垃圾佬都或者有2皮既！！！

屌你姐係以前默許得架?

做到紀律部隊仲要俾人寫埋好似中小學校校規，醜唔醜呀？
注重儀容同不准染髮行行都係架啦，唔通班人日日著到MK咁返工咩？
你做紀律部隊當然要有紀律啦！班犬識唔識人必自侮，然後人侮之？你無做錯嘢，班傳媒點會理呢。

鬼叫你拎高人一截人工

就係成日放工係洒吧搞事搞到俾人拉

紀律部隊做返紀律部隊應該要做既野都驚反彈 真係垃撚圾

教畜都唔比啦

警犬

聖誕個晚咪試過囉
係酒吧渣人屎比忽人地唔受, 跟住打人同屈人有粉

朋友去大招幕時個啲簡介會仲講到警察係最出名好守紀律

紅字呢三樣根本就係紀律部隊的最基本要求黎啦

呢d基本規矩啦下話 咁都做唔到 憑乜收咁多人工 納稅人d錢就係養班懶狗

有暑期工🤔？

可以染髮架，唔標奇立異就ok

不准遲到、不准染髮、不准在區內酒吧飲酒。
呢啲唔係正常架咩

真傻西定扮傻丫on9

依家d警犬咁on9

最出名最冇紀律

唔服從上司命令

其實好多學校唔俾
教畜不嬲要做聖人
講野粗俗都會俾人屌
真實對話：
教畜：...呢D搞屎棍...
家長：你冇撚野下話 老師講撚埋d咁既野教壞細路 你讀屎片咖？

黑警將紀律部隊當普通制服團體，以為自己份工點都無王管，只係叫多制服

基本紀律都做唔掂

張通告唔出好過出

兩皮野請你班垃圾返去食早餐

呢個好笑

扯, 返緊工當然唔比浦吧啦.
個個收工都轉工休班警

差人差人 低賤既一群

咁都忍得 屎都食得啦
一於集體劈炮抗議

輔警？

做狗就預左俾人撚

原來原本可以遲到
世界上最筍嘅工

真.警犬就有紀律啦

垃圾黑警無得救

咁咪姐係話比人聽佢地有咁做
岩喇
下次見到有差佬 傳媒又多樣野留意
幫你差佬監測

休班警

紀律部隊無紀錄

班差佬真係冇讀過書

滑坡 滑到...
點樣可以去到憂去廁所被管?

宜家要求既野係好基本

證明平時佢哋無做到或無做好

憂惹反彈？
講到好似原本係員工福利咁

你老味衰過中學雞

呢頭屌人港奴 而家又屌人唔守紀律
龍門任你擺

狗急跳牆

聖人都有小錯
打劫收片作姦犯科依d每人一兩單係ok的

黑警柒撚到喊 其他force邊會咁講
Btw以上要求好合理姐

成班偽進仔，除左禁染髮禁蒲仲要的佢地去再進修呀！d鬼婆問路咁簡單嘅英文都唔識對答

老實講句, 我個人都認為呢D 條件太過嚴

1. 柒髮
其實 柒頭髮有咩問題?? 警察 既工作係打擊罪惡, 維持治安, 又唔係做學生
點解要咁注重儀表??

2. 飲酒
食煙, 飲酒, 大部份行業都有嫁啦
可以有助減壓, 點解唔得??

3. 遲到
警察 有時候需要用私人時間去查案/ 見線人/ 收集情報.......有時遲到都係在所難免

做警察 要識哂全世界 幾千種語言??

而家啲警察真係唔捱得

"紀律"部隊
唔好影衰其他部門ok

咪就係，五六萬嘅話唔染咪唔染囉。咁白髮染黑點計？鬼仔鬼佬又點計？

女教畜可以染髮

除左遲到，其餘都可以接受。其實染髮的確同職責無關。只要唔好嚇親人就得。

屌你啦 嗰時喺總部做個intern仔
髮尾淨落少少色都比說話我聽 前線反而無事

咁唔滿意出返黎社會做 d公司仲多規矩呀傻仔

唔好侮辱垃圾佬，佢地有紀律同勤力過班黑警多多聲

重新整頓 紀律有咩問題 擔心？不過紀律部隊不嬲冇紀律

香港官方語言=中文，英文

but,關你朱將軍鳩事咩

2.飲下飲下咪收埋片放警方查牌消息俾夜總會囉，啱先先俾廉記拉咗 聖誕就飲下飲下打女人

3.因其他公事遲到有解釋咪自己同上司講囉

正廢柴 我隻狗都有紀律過你阿
香港警柒

到底知唔知咩係紀律？

法律不外乎人情

更何況係紀律

曲到圓

朱元帥到底有幾憎d黑警 幫佢倒米倒到出曬面

返工掃完人場 放工去返嗰到飲酒？

紀律部隊無紀律

染髮唔係不嬲都唔俾架咩

第三點唔好睇咁多戲

因為佢係紀律部隊
唔係打工仔 完

我真係唔知原來之前係可以染髮

每更8個鐘 有三個鍾係伶來食早餐+正餐

仲話紀律部隊 連基本既準時都做唔到
不如扣警察人工 加落護士度仲好

當要當值8小時45分鐘。警犬每日生活點過?
8：30返工，5:15放工
9:00：簽簿
9:30-10:30：食早餐
10:30-12:30：做嘢
12:30-2:30：食午餐
2:30-3:30: 做嘢
3:30-4:30: Tea
4:30-5:15：Hea下又一日
5:15: 放工，做休班警應做的事

暑期工呀 寫字樓執頭執尾嗰啲
同個technical admin玩低班hacking